<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>community on 🎨 Blog de @carlogilmar</title>
    <link>https://carlogilmar.xyz/es/tags/community/</link>
    <description>Recent content in community on 🎨 Blog de @carlogilmar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2018 09:13:50 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://carlogilmar.xyz/es/tags/community/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Github Field Day México</title>
      <link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/github/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 09:13:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/github/</guid>
      <description>El sábado pasado tuve la oportunidad de asistir al primer Github Field Day en México, organizado por los Github Campus Experts locales.
El evento trató de reunir a estudiantes y sus comunidades tecnológicas en un día dedicado a platicar debatir, intercambiar ideas, y coincidir. A pesar de que en la Ciudad de México existen muchas comunidades tecnológicas, esta fue la oportunidad de conocer las comunidades tecnológicas mayormente estudiantiles; tanto estudiantes de la UNAM, del IPN, como del Tec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#AgilesMX17 Reseña</title>
      <link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/openspace/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/openspace/</guid>
      <description>El evento Tuve la oportunidad de ir a mi tercer Open Space organizado por la comunidad de Ágiles México. Esta vez me sentí muy diferente del primer Open Space del año pasado, cuando apenas comenzaba a comprender todo esto de la agilidad y el software desde la perspectiva de un alumno universitario, esta vez lo hago desde la perspectiva de un desarrollador de software.
El Open Space es una dinámica muy propia de comunidades ágiles, y muy única, es un espacio donde los asistentes nos organizamos para crear la agenda del día con pláticas y talleres propuestos al inicio del día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla en UNAM FES Acatlán</title>
      <link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/unam-cultura/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:04:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/unam-cultura/</guid>
      <description>Este mes de Octubre el equipo de Making Devs fue invitado a un evento en la FES Acatlán de la UNAM, donde festejaban el aniversario de la Licenciatura en Matemáticas Aplicadas y Computación. En representación del equipo asistí junto a @cggg88jorge, @vane_emily, en una charla sobre Cultura Ágil para estudiantes de los primeros semestres de esa misma carrera.
Platicar de cultura siempre es un tema desafiante. Por lo regular al hablar de tecnología y software es de esperarse tocar temas técnicos, es por eso que resulta ser una charla interesante y curiosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primera Clase en UPIICSA: Una breve reseña</title>
      <link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/mi-primera-clase/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 15:45:11 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/mi-primera-clase/</guid>
      <description>Mi primera clase en UPIICSA: una breve reseña Recientemente estoy cursando el último semestre de mi carrera; platicando con mi profesor de la materia de Dot Net, así es en UPIICSA tenemos una asignatura llamada así, llegamos al acuerdo de que podría tomar una clase a la semana para compartir con la clase todo lo que he aprendido como desarrollador de software.
Era la primera vez que me dejaban una clase a la semana a mi cargo, de inmediato intenté responderme las preguntas de ¿que será útil que comparta con mis compañeros?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop de Scrum en Upiicsa</title>
      <link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/workshop-scrum/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:47:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/workshop-scrum/</guid>
      <description>Esta historia tiene comienzo hace unas semanas, justo cuando me convertí en un participante del curso de principios de agilidad de Making Devs impartido por @neodevelop en DS Indigo.
Además de realizar los registros visuales del curso, fui un testigo y observardor de las dinámicas y expresiones que iban surgiendo en los participantes, actividad que en lo personal creo que es muy laboriosa, pues observar requiere de prestar atención y aprender a mirar aquellos detalles que pueden parecer poco importantes pero que revelan muchas cosas bajo una mirada más a detalle y precisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agile Day Puebla</title>
      <link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/agiledaypuebla/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 15:45:11 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/agiledaypuebla/</guid>
      <description>Este sábado 21 de Enero sucedió el Agile Day en la Inventoteca de la ciudad de Puebla, y ahora les comparto un poco de lo que sucedió.
El programa fue el siguiente:
1.- Cultura ágil por José Juan R. Zuñiga
2.- Agilidad: Perspectiva de un desarrollador por Edgar Hernández
3.- Taller de User Story Mapping por Víctor García
4.- Taller de Scrum con Legos por Rox Muñoz
Tuve la oportunidad de participar en la primera charla dando un testimonio de cómo me he ido desenvolviendo en este ámbito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum Para Altos Directivos</title>
      <link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/scrumcourse/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 08:42:37 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/scrumcourse/</guid>
      <description>Recientemente tuve la oportunidad de asistir a la charla de Scrum para Altos Ejecutivos y Directivos en Lymon. Ahora me toca compartir lo que aprendí a mi manera.
SCRUM es un marco de trabajo ágil, quizá uno de los más populares, sin embargo regularmente es común hallar su ejecución en los equipos de desarrollo, no así en la parte directiva, y muy difícilmente a nivel organizacional. La pregunta más interesante es ¿cómo permear desde la zona operativa la esencia ágil de scrum hasta la parte organizacional?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primer Agile Open</title>
      <link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/agileopen/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 09:01:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/agileopen/</guid>
      <description>Este śabado tuve la oportunidad de poder participar en el Agile Open 2016 organizado por la comunidad de Ágiles México, pensaba escribir un largo y emotivo texto, pero ya que tengo tiempo libre lo intentare explicar con Facilitación Gráfica, ¡a ver que tal me sale!
Aquí va la primera imagen&amp;hellip; ¿Qué es un Agile Open? ¿Cuáles son los principios básicos y la regla de los dos pies?
¡Inicia el Agile Open 2016!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>