<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>scrum on 游꿛 Blog de @carlogilmar</title><link>https://example.com/es/tags/scrum/</link><description>Recent content in scrum on 游꿛 Blog de @carlogilmar</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2017 14:04:47 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/es/tags/scrum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Charla en UNAM FES Acatl치n</title><link>https://example.com/es/posts/unam-cultura/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:04:47 -0500</pubDate><guid>https://example.com/es/posts/unam-cultura/</guid><description>Este mes de Octubre el equipo de Making Devs fue invitado a un evento en la FES Acatl치n de la UNAM, donde festejaban el aniversario de la Licenciatura en Matem치ticas Aplicadas y Computaci칩n. En representaci칩n del equipo asist칤 junto a @cggg88jorge, @vane_emily, en una charla sobre Cultura 츼gil para estudiantes de los primeros semestres de esa misma carrera.
Platicar de cultura siempre es un tema desafiante. Por lo regular al hablar de tecnolog칤a y software es de esperarse tocar temas t칠cnicos, es por eso que resulta ser una charla interesante y curiosa.</description></item><item><title>Workshop de Scrum en Upiicsa</title><link>https://example.com/es/posts/workshop-scrum/</link><pubDate>Sat, 13 May 2017 00:47:38 -0500</pubDate><guid>https://example.com/es/posts/workshop-scrum/</guid><description>Esta historia tiene comienzo hace unas semanas, justo cuando me convert칤 en un participante del curso de principios de agilidad de Making Devs impartido por @neodevelop en DS Indigo.
Adem치s de realizar los registros visuales del curso, fui un testigo y observardor de las din치micas y expresiones que iban surgiendo en los participantes, actividad que en lo personal creo que es muy laboriosa, pues observar requiere de prestar atenci칩n y aprender a mirar aquellos detalles que pueden parecer poco importantes pero que revelan muchas cosas bajo una mirada m치s a detalle y precisa.</description></item><item><title>Scrum Para Altos Directivos</title><link>https://example.com/es/posts/scrumcourse/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2016 08:42:37 -0600</pubDate><guid>https://example.com/es/posts/scrumcourse/</guid><description>Recientemente tuve la oportunidad de asistir a la charla de Scrum para Altos Ejecutivos y Directivos en Lymon. Ahora me toca compartir lo que aprend칤 a mi manera.
SCRUM es un marco de trabajo 치gil, quiz치 uno de los m치s populares, sin embargo regularmente es com칰n hallar su ejecuci칩n en los equipos de desarrollo, no as칤 en la parte directiva, y muy dif칤cilmente a nivel organizacional. La pregunta m치s interesante es 쯖칩mo permear desde la zona operativa la esencia 치gil de scrum hasta la parte organizacional?</description></item></channel></rss>