<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>programming on 🎨 Blog de @carlogilmar</title><link>https://carlogilmar.xyz/es/tags/programming/</link><description>Recent content in programming on 🎨 Blog de @carlogilmar</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 03 Mar 2018 09:13:50 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://carlogilmar.xyz/es/tags/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hello Elixir!</title><link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/elixir_first/</link><pubDate>Sat, 03 Mar 2018 09:13:50 -0600</pubDate><guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/elixir_first/</guid><description>Recientemente he estado conociendo el lenguaje Elixir, un lenguaje que aprovecha la máquina virtual de Erlang, una plataforma conocida por soportar sistemas en baja latencia, sistemas distribuidos y tolerantes a fallas.
Para familiarizarme con el lenguaje he optado por resolver algunos ejercicios, un par de ellos son el Fizz Buzz y Guess My Number.
Fizz Buzz // My Fizzbuzz Solution in Swift for i in 1...50 { if i%5==0 &amp;amp;&amp;amp; i%3==0 { print(&amp;quot;Fizzbuzz 🍻 &amp;quot;) } else if i%5 == 0{ print(&amp;quot;Buzz&amp;quot;) } else if i%3==0{ print(&amp;quot;Fizz&amp;quot;) } else{ print(&amp;quot;\(i)&amp;quot;) } } Normalmente suelo resolver este ejercicio con una iteración, y el siempre confiable y útil IF, sin embargo, Elixir al ser un lenguaje funcional obliga a la implementación de otra solución bajo términos funcionales, aquí el primer reto.</description></item><item><title>Mi Primera Clase en UPIICSA: Una breve reseña</title><link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/mi-primera-clase/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2017 15:45:11 -0600</pubDate><guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/mi-primera-clase/</guid><description>Mi primera clase en UPIICSA: una breve reseña Recientemente estoy cursando el último semestre de mi carrera; platicando con mi profesor de la materia de Dot Net, así es en UPIICSA tenemos una asignatura llamada así, llegamos al acuerdo de que podría tomar una clase a la semana para compartir con la clase todo lo que he aprendido como desarrollador de software.
Era la primera vez que me dejaban una clase a la semana a mi cargo, de inmediato intenté responderme las preguntas de ¿que será útil que comparta con mis compañeros?</description></item><item><title>Resumen del Taller básico de Git</title><link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/git-resume/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:23:08 -0500</pubDate><guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/git-resume/</guid><description>Primera Parte Inicializando git y agregando usuario Primer Commit Segundo Commit Viendo diferencias y deshaciendo cambios Regresando a un commit Enviando a repositorio remoto</description></item><item><title>Las herramientas básicas de un desarrollador de Software</title><link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/programmer/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 22:51:32 -0600</pubDate><guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/programmer/</guid><description>Hace poco recordaba sobre todo lo que he aprendido el los últimos seis meses como aprendiz de programador, entre estas reflexiones pensaba sobre los elementos básicos que debía tener cualquier persona que se quisiera dedicar enserio al desarrollo profesional de software.
Creo que el tema da para muchísimos temas, pero uno fundamental del que quiero hablar es el de las herramientas. En este momento creo que la elección de tus herramientas de trabajo definen también el ritmo de tú trabajo.</description></item><item><title>Git para Principiantes</title><link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/git_para_principiantes/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2016 21:22:27 -0500</pubDate><guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/git_para_principiantes/</guid><description>Para iniciar&amp;hellip; Recientemente he descubierto el gran y amplio mundo que implica el uso de la herramienta Git para proyectos de software.
Aún buscando entre tutoriales, y libros, el primer acercamiento es algo similar a lanzarse a un mar sin saber nadar, por ello mismo lo primero que hice fue hacer uso de la Facilitación Gráfica para poder contar con una historia que era Git y cómo funcionaba. Aquí va la primera entrega de lo que espero sean muchas.</description></item><item><title>Adiós Wordpress y Hola Hugo</title><link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/hi/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2016 19:17:47 -0500</pubDate><guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/hi/</guid><description>Hola Mundo
Seguramente algunos habrán entrado a mi antiguo blog en CarloGilmar.Huelum.com, y pues ahora quedó indispuesto porque hallé a alguien mejor que Wordpress: Hugo.
Por lo que tome la decisión de migrar el blog totalmente a lo que Hugo podía brindarme, que es más que suficiente para todo aquello que quiero compartir y estaré compartiendo por medio de esta nueva plataforma.
Saludos, y mil gracias por leer.</description></item><item><title>Mi Primer Proyecto Ágil</title><link>https://carlogilmar.xyz/es/posts/proyectoagil/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2016 09:04:47 -0600</pubDate><guid>https://carlogilmar.xyz/es/posts/proyectoagil/</guid><description>En una materia de mi carrera me pidieron armar un equipo y pensar en una idea a desarrollar&amp;hellip; la materia es Construcción de Base de Datos.
Como recientemente estoy introduciéndome al mundo ágil decidí que esta era la oportunidad de empezar a vivir la agilidad. El primer reto era convencer a mis dos compañeros de equipo que aprender Metodologías Ágiles sería una forma super padre de aprender y hacer algo chido.</description></item></channel></rss>